【重溫水性】請唔好忘記李小龍嘅water其實有兩個行動形態，唔係淨係「散」

李小龍講嘅be water，其實有三點。

1，if you put water into a bottle, it becomes the bottle; if you put it in a teapot, it becomes the teapot.

簡單講，即係要識得應變。由六月開始嘅抗爭AI就係咁，遊行，衝擊，不合作，「道歉」，攻城，連儂，起底，登報，日日唔同，對唔同嘅audience，放唔同嘅文宣，多面夾攻政府。

2，water can flow

唔長期佔路，唔死守連儂，傷自己士氣又唔可以傷敵人嘅，無謂死守。

3，or it can crash

香港人仲未做到呢點：flow嚟flow去，有虛位，就要如洪水般淹沒敵人

希望群眾會進化到第三點

其實FLOW都未算做到最好

總有人唔肯退 總有人退得太快

散 聚

上善若水，水善利萬物而不爭，處為人之所惡，故幾於道。

居善地，心善淵，與善仁，言善信，正善治，事善能，動善時。夫唯不爭，故無尤。

沙田一役如果搬去今日,我覺得好大機會crash,人數加憤怒

已經進步緊
每次出嚟都係拎exp嘅時機
你見開頭連儂牆都係有人出嚟挨打，而家群體學識咗flow
相信出街嘅狀況都會改善

陣間見

冇錯，但係始終係先河，只能淹沒少量落單嘅狗
先河開咗，希望往後嘅crash可以越嚟越似洪水

be water

推！

大部份香港人仲未做到crash
接受還接受 但係做唔做係另一回事
希望香港人係721之後可以進化到第二個層次
陣間見

其實好難好多人
現實包伏心理包伏
take 唔到 risk

光復香港
時代革命

推

Be water: 大家都識講，但李小龍個答案係人地即場問，即佢係諗即答。

其他分析自己諗

即問即諗即答

走